10男生頭髮過長訓導逐個剪 基新中學被指侵犯人權

十名中學男生因頭髮過長「被剪髮」，中學訓導主任被指侵犯人權。中華基督教會基新中學十名男生上周三在早會期間被訓導主任發現前額頭髮長過眼眉，隨即親自操刀怒剪學生頭髮，務求要男生的眼眉「重見天日」。有被剪髮的男生由「型仔」變「薯仔」，前額髮腳被剪至參差不齊，因而情緒低落，有家長直斥校方做法不合理，有侵犯人權之嫌。校方稱經學生同意後，會由老師替學生整理頭髮。

據了解，今次已非學校首次剪學生頭髮，有學生透露去年十月亦發生同類事件，今次被剪髮者多達十人，大多為初中生。有男生憶述，當日訓導主任在早會期間，不斷來回審視男生的頭髮，頭髮稍有過長者，即被嚴加檢查，並說︰「有同學原本啲頭髮望落去係唔過眼眉，點知訓導主任出手用『五指山』撳實啲頭髮，即刻畀人話過眉犯校規。」頭髮過長的男生隨後被帶到訓導室，全部人的前額頭髮被剪至眼眉以上，部分髮腳參差不齊。

該校家長從子女口中得悉事件，不值校方做法，指即使校規列明前額頭髮不可長過眼眉，但校方無權親自剪學生頭髮，坦言︰「又無通知家長，學生又唔敢反抗。」認為校方沒考慮學生感受，更屬體罰甚至有侵犯人權之嫌。日前有巴士女乘客被人剪頭髮，涉襲擊致造成實際身體傷害被捕，反映擅剪別人頭髮的嚴重性，質疑︰「咁學校剪學生頭髮有否涉刑事成分？」她認為學校應先通知家長，再由家長安排子女去理髮。

中華基督教會基新中學校長翁港成回應時表示，該校學生儀容樸素，偶有學生頭髮過長，經學生同意後，會由老師替學生整理頭髮，期間學生可隨時聯絡家長。校方知悉家長意見後，已通知負責協助學生整理頭髮的老師，以避免日後因學生儀容服飾而引起的誤會。

教育局發言人稱，得悉有關事件後已即時聯絡該校作出跟進，局方會繼續與學校保持聯繫提供支援。學校是一個體現照顧、關懷、互相支持和互相尊重的地方，在任何情況下，學校應顧及學生的自尊、個人差異及健康情況，並須符合《教育規例》，確保學生在健康及安全的環境下學習。

我見到都會剪啦
2019年仲興留陰咩 荒死唔係d柒菇頭咩

型到盡頭便是柒

不過叫人第日剪返算啦

有同學原本啲頭髮望落去係唔過眼眉，點知訓導主任出手用『五指山』撳實啲頭髮，即刻畀人話過眉犯校規。

係咪得亞洲國家(除日本)先要男學生短頭髮？

校友here

其實點解要短頭髮
唔係咁明
有冇修改空間?
下下一定要跟 咁政府立國歌法 23條 咪唔洗反對?

剪頭髮呢個做法一向都有架啦

中學都試過，教畜特登搞鳩唔鍾意嘅學生

華人社會訓練紀律其中一種方法 就係要將所有人變同一類人
國際學校你想留咩頭著咩鞋都得

認真問 其實告唔告得襲擊

咩叫「過長」，要有清晰定義喎。同埋點解淨係男唔可以長？

咁咪企操場罷課抗議囉

VTC果D青年學院 都冇人理頭髮長短啦
IVE 大學都冇人理
諗諗下中學真係好落後脫晒節

70年代個個都長毛咁樣喇

嗰啲紋曬身都冇人理喇

屌你老母教蓄性別歧視

以前中學長會屌你
之後有人剷光又標奇立異
條尺真係佢自訂

我覺得無問題

不過應該要一開學就俾家長簽左同意書先，同埋最好有一次警告

學校見過人長到咁樣：

中國既文化覺得老師大於學生嘛
但如果用西方既角度睇, teacher 都只係職員,
根本冇權控制學生既行為, 如果學生行為不當可以叫校方停學或者開除
但肯定唔係俾訓導咁樣傷害學生身體

啲阿sir全部柒姑碌咁就要啲細路同自己一樣

教蓄成日以自己個頭柒為榮，以為柒頭就係樸素
其實係對自己外表唔負責嘅表現，而且仲要搞到下一代都係咁

告得，只要班學生話係被迫情況下非自願咁剪。
但問題係慈母通常要佢地自己折掂。

呢間野band3架wo
怕乜影響校風

戇尻，人地長過眼眉少少你就剪到人地一岩一忽。擺明係要侮辱啲學生。你搵啲咁誇張嘅例子黎比

就係BAND3先要扮野 要整頓校風

普通襲擊罪

諗起鎗王用鋼珠check氣鎗

講真 個額清朝人咁高 緊係要搵d陰遮下架啦 唔通自暴其短咩

唔剪咪踢出校 睇下邊個驚d

垃圾學校先會執著呢啲儀容

老老實實 留長頭髮又點姐 係咪代表一定係衰人唔讀書
你咁剪左只會令人更加不滿姐

撇除唔守校規問題

香港而家有錢有書讀，點都會搵到學校收
踢出校你知唔知教職員要寫幾多report
一個唔該上報紙仲要俾記者狙擊一輪

邊個驚啲？100%係校方

諗起以前讀書無錢剪頭髮
個頭成日都雜草咁長到去鼻尖
但次次都無俾人捉
可能佢都知其實我係慳錢唔剪

所以垃圾 band 3 學校，好難翻身

報警啦屌襲擊呀

又係韓仔個d 陰頭 鏟撚哂佢啦

你覺得d家長會想自己個仔俾人踢過出校咩 好冇面 搵學校第一句就會問 你個仔為咩事俾人踢出校

我以前間中學都會剪人頭髮...
（利申：band 3)

Band 3要翻身，就要期望區內有間更差嘅出現

班學生唔識玩野者，被剪既時候玩野等佢整損個額頭，跟手再報警驗傷搵姑記 。
而家年代同以前唔同，班老師仲以為自己大曬 。

同巴士剪人頭髮有咩分別
最多咪屌柒佢叫佢第日剪好先返
老師憑咩剪人頭髮

中學就係咁反智

毒撚留陰頭 捉！
班mk每日gel倫敦金頭 唔洗捉！
一睇就知乖過班毒撚啦

所以香港做男人幾撚慘
讀書果陣連頭髮長少少都要比訓導剪

女既話讀書可以長頭髮
想做Tb 又可以剷青
冇人屌

被剪果個企硬堅持死都唔肯和解班慈母咪局開FILE

當場 拎水泥gel哂向上
跟住un

基新D學生幾時變到咁順灘? 以前都係全武行黎喎

真係好撚on9 香港嘅中學真係一個笑話嚟 規矩多到似監犯 讀嘅課程又on9 根本成個制度都係失敗

你以為90年代返屋企會打個仔一身？
時代變咗喇，band 2/3 學校嘅家長十有八九都唔想管教自己嘅仔女

根本想將教學業/做人嘅態度完全推哂俾學校

家長唔想個仔女俾人踢出校，係因為怕麻煩

對班家長講冇面 ？面咩黎？可以當飯食 ？

而家班家長你搞到佢返唔到工佢投訴到上教育局呀，邊個驚？

我以前都係基督教中學
d訓導都係一野用平時剪野嗰d較剪帶d仔入廁所剪
(至於廁所入面發生咩事我就唔知啦 )
剪完出黎比我地笑到仆街
成個陰平撚到

band1 啲阿sir掂都唔敢掂你 搞到學生啲家長真係會令佢冇左份工 band全部公屋仔 驚你有牙

見到上邊班撐校撚就知香港教育train到班港奴幾成功

一定係學校驚
而家啲band3驚收唔夠學生俾人殺校/縮班
一縮班就有超額教師

都有方法既

1. 轉做直資，全面改教學語言做英文。

2. 用己律方法，踢走/迫走班垃圾，改善校風，改變公眾形象，都可以升呢去 band 2.。

黐線
畀人剪頭髮 樓上重可以幫校方唔會驚

你啲撚人落地獄啦

訓練奴隸奴性

等你地細細個遇到不公平不合理不公義都冇得反抗

獨裁者潛移默化統治手法

同埋點解一定要著白長襪
西褲著白長襪笑死人

人係型既 點剪都型啦
真金不怕火煉 我朝偉光頭都咁靚仔

呢個規則仲好笑
邊個得閒睇你著咩襪
正常行路都唔會比人睇到咩襪

D訓導會捉你咩色襪
咁同捉你條底褲咩色有咩分別
平時都唔會SHOW出來比人睇
捉來為咩

原因唔怕講 就係頭髮過長所以比人踢出校😂

光頭都捉呀 話你標旗立異

如果5星星唔知有冇特權呢

band3都少左好多學生啦，1班平均得20幾條友，等殺校啦

華人賤種機因
最好個個陸軍裝

我小學果時都俾個針對我既老師剪過頭髮，不過佢就好撚醒既，打電話問我老豆老母授權佢剪鳩我個頭
果陣細個唔識野，個頭咁柒唔開心咗好耐

我中學都算人性化，俾我自己操刀剪

女權扮睇唔到

撳實過眉就犯校規依D真係band3先做得出

中學入面既標奇立異係社會根本先係正常衣著

學校囉
學校唔可以因為咁踢出學校

學生同教育局投訴有成十個唔肯剪就畀人踢出校
睇下邊個驚啲

係band3先會做埋呢啲柒嘢
望吓堆傳統名校 尤其女仔裙又短又頭髮都唔駚扎 咪又係贏你班band23成條街
結果班band3成績輸畀人都算 連溝女溝仔都輸畀人

剃左條眉毛去咪得囉

國際學校高班個個著到爛仔咁

有錢讀國際學校咪有

d 00後夠膽剪先算啦 個個韓仔平陰毒撚輝

推上報叫學校道歉啦
咁唔公平既事都唔推上報
香港既奴性問題永遠唔會得到改善

抵撚死喇，班mk仔成日以為自己留長頭髮好型。

校規寫到明唔比過眉又死都要挑戰學校。

根本就係成堆死垃圾mk，校規都唔識守。

既然質疑點解頭髮唔比過眉，咁不如屌鳩中學點解要著校服

不過好心佢就捉班學生去髮型屋剪算喇，搵黎搞

個訓導老師應該係有心人

五指山
屌你老母呢啲訓導應該畢業之後接佢放學笠佢麻包袋

校規唔比港獨 學校宣傳普教中 學校帶學生去流腦團

頭髮唔俾過長 真係一個on9校規黎

唔剪就踢出校
校方驚啲

比著以前90年代嗰期
如果有個訓導咁樣捉鳩學生頭髮過長拎把鉸剪出嚟
啲學生一定反抗 最最最衰都係最多由學生自己剪
一定唔會係個訓導剪 如果個訓導想郁手
班學生應該會串鳩佢：你包皮夠過長啦使唔使剪呀

頭髮長又唔比，gel頭又話唔比，一句標奇立意就大撚曬，你唔好話出面啲專業人士奇撚怪唔專業

呢間中學前陰過長會剪頭髮，聽過比人剪頭髮既男仔講，訓導仲會問佢想要平陰定斜陰

佢地仲有埋染黑服務，成日上堂都見到有學生係停車場染緊，仲係用美源髮采，$20一次抵到爛

Btw, 唔肯比訓導剪或者染既，好似可以揀停課，然後自己出去搞掂先再返學

利申 校友

考得高分都係標奇立意

因為西方會改善 檢討
講發明中國好多都好野來
衰在唔識檢討 冇人執行

我以前唔撚理 照俾佢捉 然後就訓導留堂
就算我剪完 都捉鳩我標奇立異

利伸： 食唔少師妹 葡萄呀？ 仆街劉主任 對住d學生妹得個望字啦撚樣

全校成千幾人，有冇諗過係個十個學生有問題定其餘既一千人有問題？

有d仲搞笑

學校禁止教師穿Leggings 「穿著Leggings削弱為人師表尊嚴」

【本報訊】曾任教第三組別中學的青衣燕京書院校長譚秉源，本周一向全校教師發出措詞嚴苛電郵，指令教師勿穿「潮衣美服」回校，被指是針對部份為防走光而穿緊身褲（leggings）的女教師，並揚言違規等同缺乏以身作則承擔、克己為公操守。教育人員專業操守議會認為電郵有侮辱教師專業之嫌。 記者：倪清江

燕京書院日前向教師發放更新版服飾指引，指出教師不應穿新潮、透視、緊身衣服；平日上學日不應穿低腰褲、運動套裝、短褲、牛仔褲、運動T恤；女教師禁穿迷你裙、露膊裝和低胸衣着。譚秉源在電郵中表示，指引是校內「教師服飾操守委員會」經連番討論所定，因不適當衣着會削弱為人師表應有尊嚴，應留在閒暇酬酢時穿着。

免走光穿緊身褲打底
譚要求教師自覺遵行新服飾指引，「大家不要忘記，我們受僱回校是做教導學生工作，為自己穿『潮衣美服』而花這麼多時間和精神議論，值得嗎？」譚嚴詞警惕無視指引的教師，「即使校方不施以懲罰，亦難以消除其他同事（包括校長）對這同事的負面看法：缺乏以身作則、教育學生的專業承擔；缺乏克己為公、落實學校政策的團隊操守！」
據了解，由於該校當風，女教師為免裙被吹起走光，多會穿緊身褲或長褲打底，卻被指是「潮」，校方遂下令禁止，在校內爆發爭議。

奴性重撚到，果然係香港奴隸教育教出嚟

記住政府立咩惡法都唔好上街喎

有冇問題係睇你條例點設定
好似Dq 派錢資格咁 龍門任改

大部分學生都係覺得校規永遠是對的
凍到仆街都要著件唔保暖黑心棉校褸

自己入呢間學校唔守規則仲咁多聲氣

你唔願意情況下，都可以報警

以前有同學告過，仲好堅持要告，搞到去警署，最後好似佢老豆老母逼佢私了當無事

自此個老師無再做訓導 因為校長好嬲

好撚基本，以前我有個師弟比人剪左頭髮 坐左喺天台話要跳樓 上哂報紙

19世紀既野仲用

而家個社會講創意架啦

平日上學日不應穿低腰褲、運動套裝、短褲、牛仔褲、運動T恤

想知可以著咩？日日西裝 恤衫？

我中學校規寫明唔可以用任何方法整高/固定啲頭髮

聽意見 做檢討 關全球化咩事？
你屋企有事 都會開會喎
中學不嬲透明度好低
涉及好多野

呢句唔係我講

問返講嗰個啦

帶個電剪返去報仇啦

唔比著外來褸 lunch唔比出街食飯 已經講緊學校同供應商台底既回佣
之前爆出果單教師私人戶口收公數只係冰山一角

pish la
on9華人社會on9學校

訓導手勢唔錯架喎 好似專登去學過點剪頭髮
利申 又剪過又染過既校友

學校唔俾染髪同留長真係on9校規

髮型會影響學習
一過眼眉就會變白痴
所以剪柒個頭就可以正入常春藤大學

D訓導主任10個有9個都禿頭或冇頭髮
見到學生有長髮增加佢地內心陰影面積

連登真係有好多mk仔

某赤柱軍校重犀利啦 呢間濕濕碎啦

以家嘅mk係gel allback 喎

做魔法師做到同世界脫節？

以前放完長假一定過長
返咁多年,年年都俾人捉

街上幾乎所有人都係標奇立異 學生先係正常

me 都痾back

長又唔得

以前剷青 光頭 都會比人罰

啲冇頭髮嘅先生都好標奇立異

唔明點解要上升去西人華人分別.
雖然不合時宜,但事實上香港既教學方式取自舊式英國貴族教育,有好高紀律要求.

伊頓同哈羅公學至今都對學生儀容言行好嚴格,務求唔好失禮間學校.不過連登仔又會好buy,覺得係英式教育.

正宗龍門任擺 頭髮嘅厚度任佢決定
無視髮質之類嘅嘢 天然攣就屈電髮

唔見得英國人頭髮好短喎

峨嵋派

其實剪得時尚好睇已經犯校規 即使夠短夠整齊

Eton咩花款都有wo

冇錯
都幾肯定 寫包單 呢款一定捉

啲人想乘機推個責任去英國到 無視自己自身問題

學生俾人強制剪，佢家長都未出聲，心照啦

如果我個仔俾人咁剪，我實嘈到學校上唔到堂

可以報警

依家d中學其實係咪可以gel頭
之前睇到個side part

咁多左膠撐人權撚 連登已死

好似你呢啲禿頭嘅
興乜嘢髮型都唔關你事啦

其實香港學校d校規好撚落後
女仔頭髮過肩先叫過長要紮起
男仔頭髮過衫領就已經叫過長，過長無替代方法，一定要剪
你話女仔剪咗就唔靚，咁男仔留長頭髮就唔型咩，學校根本就駁唔到

個訓導一定係光頭或者地中海，佢唔抵得人地有頭髮

中共就係想你地咁
養豬咁款
大家一式一樣 唔好出位

亂世用重典

校友too
見過同班同學都被剪過

我以前果間就醒喇
D訓導狗比把較剪你自己黎

band 3 學人講貴族教育

on9
中學俾人捉過
好彩條仆街好快退休

你夠無視左 制度係應該隨時間地域改進

中學不嬲都侵犯人權㗎啦

西方白人都唔行呢套,低等下賤華人2019年仲行緊呢套,難怪華人可以幾千年都可以0進步寄生係地球

有時真係好佩服華人賤種淨係識食白人口水尾,行資本主義比西方更資本主義,行獨裁共產主義更加傑出

on9少陣
band 1 明顯識唔識分

其實支那幾千年都冇人權,當人唔係人

好彩當年英國白人黎解放亞洲,為亞洲人帶來文明,自由,人權

係,可以刷定首抽

男就係短髮
女就係著裙

2019仲有呢種框架唔怪得伊斯蘭教愈來愈多人信

咩人黎依隊

幾時
呢啲髮型old school到

唔係從小就要你習慣被剝削，大個出到社會點樣管呀

你細個會問點解頭髮唔可以過眉，老師會話因為校規；大個你會問點解唔可以搞社會運動表達意見，政府會話因為法律 法規永遠正確而且唔可以質疑嘅價值觀根本從小就貫輸緊畀啲學生，香港係管治方面下好多功夫嫁

訓導係全世界最ON9既生物黎 , 永遠都有D你諗唔到既野會做出黎
以前著喇叭褲返學又捉 , 之後好啦無錢買褲啦 , 著條舊褲窄到SLIM FIT 咁佢老味又捉
重講到話你無錢我比埋錢你買咁 , 到我真係問佢拎又話我無禮貌要見家長...
阿媽都話 , 條褲我係豐昌順早幾年買既 , 就射個波比話係學校要求買條新

睇唔起人地窮撚?

中學又唔俾gel頭，唔留陰唔通要剪陸軍裝咩

真係，果件垃圾校褸一啲都唔保暖，但又唔俾著其他外套，每日都凍到嘜咁

早十幾年前未興剷青all back之類

個個同學都係留陰留髮尾

有個同學剷到好青好短咁返學
結果比人話標奇立異記缺點

Side part
Undercut
Hi Taper fade
撚有人飛輪海頭
韓仔中間分界另計

又一個可以明確區分到正常同思想扭曲CHILD仔嘅POST

以前仲衰，係絨毛質地西裝褸款
仲要紅色

校規規定一定要帶，但無同學會著，寧願就咁著冷衫凍死

你錯了 女校有啲tb剷青畀訓導屌到仆街
與其話香港男人慘 不如話香港學生慘
服檢全世界數一數二嚴 勁封閉

咁係咪可以唔簽先
如果唔簽就唔讀得
同迫人簽有咩分別

學校是一個體現照顧、關懷、互相支持和互相尊重的地方，在任何情況下，學校應顧及學生的自尊、個人差異及健康情況，並須符合《教育規例》，確保學生在健康及安全的環境下學習。

係撚
叫得社會縮影，老師係強權冇得反抗
d學生會提乜都ban,都唔知整黎做乜
根本都係一言堂

垃圾學校就由佢啦
咁都有新聞睇

做得好
仲要粉嶺上水果頭 大把雙非學生
唔嚴既話實比d 雙非蝗座大

老師出手幫你剪仲唔收錢
樓下修剪前陰都收40蚊啦
唔收錢仲咁多爹

最好捉到即時鏟個陸軍裝
睇下仲有邊個敢唔剪頭髮

我間中學都會，不過係叫你自己入廁所剪

學校標準要解放裝

你唔講警察收片呢樣野不嬲都有添？

乖學生模範

以前訓導仲串柒柒話你剃眉咪唔話眉囉

冷靜D
我係話係呢間學校既有做法黎
申利唔贊成咁做

同同區陳朱素華都仲係差兩條街

華人社會係咁,講一套做一套

肯管好d又唔啱
唔管話人垃圾

其實報得警
咁樣算普通襲擊［認真］

你可以罰佢同記佢大過
但無權咁撚樣剪人執陰

痴撚線恐教蓄

佢地又真係企係度俾人剪㗎喎 唔識反抗?

見過有人長期唔著襪，都冇比人捉

睇完連登仔既高見
會更加認同學校應該一言堂
因為連登仔思想比教畜更加恐怖

廿年前訂落嘅校規嚟罰今日嘅學生
以前飛輪海頭就話啫 而家學生整All back 蛋撻頭我覺得係企理過唔整

大把學校仲攞校風純樸打飛機 校風純樸難聽啲講即係平庸 俗氣

同區捉儀容點少得風采
勁又唔係勁但就規矩多多
鄧顯甲寅都冇咁濕鳩

以前成廿個學生俾訓導捉入廁所剪的水
拎美術室d頓到死既較剪打橫剪
人太多嗰陣要學生互相剪

叫報警既睇左呢段先

區域法院上周審理兩宗販毒案，揭露警方仿效電影《逃學威龍》橋段，派出女警假扮學生搜集罪證，結果在五個月內成功破案。

由於蒐證工作順利，經過短短五個月的調查，警方先後拘捕了二十男十六女，其中二十三人是學生。被捕者中有七人已被檢控，兩名拆家黃俊杰及吳志強，同被判囚三十二個月，另外五人則被判接受警司警誡。

你有權簽名做自己既監護人先再黎討論告唔告得成先啦
家長迫仔女食多d菜又洗唔洗告呀
件事諗到咁簡單

基新中學當年有校園臥底

呢d 學校唔嚴格管教點得

垃圾封建華狗社會係咁

你覺得教畜有思考能力去反對？

一聽學校名就知係垃圾

全部訓導都係心理唔平衡

監護人唔係大曬

而且，未經對方同意而剪人頭髮係襲擊

咁班細路俾老豆老母去剪頭髮
一路剪一路喊
髮型師洗唔洗報警
你連咩叫監護權都唔明
學人講告人

屌你老母呢間Band 3學校嚟 啲學生應該叫極都唔撚剪

普通襲擊只要證明到證人受驚就已經入到罪

以前讀中學d 垃圾訓導都會係咁，
但d 人俾人剪都唔會出聲，
以前我都俾人捉，
我話話屋企窮 無錢剪，
之後我剃光頭番學

台灣日本唔係

呢樣真
以前做補習社 見到啲dbs lsc仔條校褲改到窄一窄都係咁返學
不過除左band 3 好多band 2同band 1尾學校都好多呢啲儀容校規
我以前中學多數係風紀捉校服，唔係太過分都比你過

唔係 試過有鬼仔同學太多頭髮直接迫佢去學校個髮型師度 仲要剪平頭

利申 外國純男私校

咁我攞把較剪出嚟剪你頭髮
咪撚報警同打人啵

如果回到校園，我一定整呢款頭

其實好戇鳩 頭髮呢啲咁雞毛蒜皮嘅嘢咁著緊做咩?

陳朱band 2 wow
利申：的士台校友

係學校同係街都唔識分
咩環境咩動機又唔識分
你唔係覺得自己好威下話

亞洲人奴性真係重過西

唔講以為自己出身名門貴族學校
真係以為係九龍塘喇沙, 皇仁, 男拔, 真光咩

巴士剪髮吿得入？

其實啲校服儀容都幾撚煩

男仔的水唔可以長過耳，蔭唔可以長過眉，後面髮尾唔可以長過領，但剷得太青同剃光又唔得喎

女仔紥咗頭髮又話啲陰過眉要夾起，象筋唔可以紥咁鬆，唔畀紥高髻

戴眼鏡鏡面唔可以大，鏡框唔可以咁粗同有花紋，唔畀戴白色眼鏡。戴錶錶面唔可以咁大。打呔個結唔準打咁大

其實光頭都唔比剪 惡過共

都係某一類學校，香港國際學校無咁嚴，係傳統學校扮曬有紀律咁

標奇立異 剪剪剪

呢間以前band3 而家改得3 個banding先升band 2

其實中國文化有邊樣係好

有冇人記得基新當年既臥底事件

普通襲擊

國際學校

宜家啲學生個個都唔敢反抗，無撚用

我想講名校先唔捉呢啲嘢囉

中學見過
通常頭幾次都會叫條友聽日剪返, 或者即刻自己去剪, 晏啲先返返黎
有啲勁多次都係咁擺明玩野既就會俾訓導親手剪鳩佢等佢柒

其實好on 9
例如想side back 個頭整整齊齊咁但又唔比gel
唔比gel 頭髮dur 落黎又話過眉

仲有唔比用舊書

我中3都識過 比佢剪完發現唔係太差

呢個真
通常gel 頭 窄腳褲都係名校仔
屋村雞校band23 一定係油頭毒撚 條褲鬆泡泡 個頭柒到仆街，真係有樣睇

告得，普通襲擊

試過有訓導叫啲剷咗青的女三日生返頭髮

拎儀容同港獨比，咪搞笑喇

儀容呀講緊，剪下頭髮會死？ 班mk唔剪頭髮都死攬

政府立惡法就真係會死人喇

傻鳩

Easy bro，唔洗郁下就話人，討論下姐

All back頭 剷青頭唔整齊？

個人覺得ok，但啲mk長陰怪就不了

有 仲唔洗5星星都有
利申 band3仔 成績全級頭幾 中四打後個幾年真係玩撚哂

我間中學都係咁
利申：headp，會幫人剪
合作就幫你剪靚仔，唔合作就.....

Not likely.... As the C has consent

係普魯士式，唔係亞洲自創

咁反口話冇consent

比 Perjury 仲大罪呀 加上訓導剪頭個court 未必會held Unlawful act 校長仲話有consent 所以 unlikely

放學學生可以莎返個主任9毛....

巴士case 應該告得入ABH 因為頭髮都可以interfere 個victim 嘅 comfort. 加上阿伯有 intention 因為佢認為個victim 啲頭髮阻住佢

同區風采仲搞笑 規定同學一定要戴錶

得D校友會記得

校方知悉家長意見後，已通知負責協助學生整理頭髮的老師，以避免日後因學生儀容服飾而引起的誤會。

卧底俏警花扮F.3生 破校園販毒案拉23學生

【本報訊】為配合大埔區校園驗毒計劃，新界北反黑組今年初與區內學校聯絡，圖以卧底行動雙管齊下打擊毒害。惟大埔區學校無一參與，只有粉嶺中華基督教會基新中學勇於嘗試。警方仿效電影《逃學威龍》，派遣新紮靚女警花以駁髮「MKLook」變身中三學生混入學校，花四個月成功拘捕有份吸毒的學生及街外毒品拆家共36人，當中有23名基新學生。案中年僅17歲的拆家昨在區域法院承認三項販毒罪，被判入獄兩年八個月。

長髮掩半邊面的被告黃俊杰，昨認罪後被法官陳廣池逼他朗讀父母用詞懇切的求情信。提到父母痛心之處，即低頭默然，表現懊悔。案情指，卧底女警與三名女同學於今年7月11日到上水彩園邨流連，一名女同學突然提議每人夾32.5元買俗稱「K仔」的氯胺酮丸仔。被告其後將兩粒K仔，以每粒65元價錢售予她們。事隔五天，卧底女警再向被告購入五粒K仔。8月6日，警方採取行動拘捕被告，在他的粉嶺嘉福邨寓所起出67粒K仔。

嬌小可人迷倒男生
辯方求情指，被告中三輟學後誤交損友，才向拆家以每粒50元的價錢，購入70粒K仔，再向學生兜售，扣除成本，他每粒僅賺15元，當中10元還要上繳「阿公」。

法官判刑時指出，K仔毒害廣為人知，毒犯利用無知青年做中間人販毒，被告雖然年僅17歲，過往亦無案底，但他向學生出售毒品，罪行嚴重。法庭根據今年6月修訂的指引，販運1至10克K仔，可判兩至四年作準則判刑。法官最後寄語被告，希望他能改過自新，珍惜父母關愛。
新界北反黑組高級督察殷晃偉昨在庭外親自解構今次派出靚女警花出擊，追查學生濫毒實況。殷晃偉指，他們參考《逃學威龍》影片，從剛出學堂的新紮師姐中挑選卧底。獲派假扮中三學生的警花，年僅20歲出頭，在IVE（香港專業教育學院）畢業後便入學堂，身高只得5呎1至2吋，外形嬌小可人。據早前認罪的同案被告聲稱，不只一名男生在學校被警花迷倒。
為埋堆媾仔講是非

在學堂只蓄短髮的她，行動前專程去駁髮及買新裝，打扮成「MKLook」以便混入同學堆。靚女警花僅施小計，投其所好與女同學埋堆，講是非及一同在公園「媾仔」，便能成功融入女生當中。更有一次，她與涉案三名女生「拖馬」與另一班女生講數，其間警花曾遭對方擲煙頭及汽水罐。
靚女警花於今年4至8月參與名為「IronRacer（鐵競）」的卧底行動中，成功拘捕36名男女，年齡介乎12至36歲，當中23人是基新中學學生。被捕人士中包括被告僅七人被起訴，其中五人已在粉嶺裁判法院認罪，餘下被控販毒及聲稱三合會成員共4項罪的18歲被告吳志強，將於本周五在區院認罪。
殷晃偉呼籲青少年，以本案被告為鑑，他雖年僅17歲，又無案底，但干犯販毒罪名，仍然要面對長期的監禁，希望青少年能有所警惕，遠離毒品。
案件編號：DCCC1160/09

-----
基新悔助臥底斥警泄密(有幾多人清楚了解基新事件?)

究竟有幾多柒頭仲未明基新事件係咩一回事?

- 差佬想查北區販毒.

- 差佬想派卧底扮學生引毒販.

- 差佬主動搵區內學校幫手.

- 太傻太天真既郭校長連校監答應幫忙, 警民合作盡一點公民責任.

- 事前學校同警方有共識, 借學校俾你用無問題, 不過要保密.

- 差佬派女學生混入基新, 取得學生身份, 結識毒犯.

- 証據確鑿, 拉人封舖.

- 但係校名揚左 .

- 仲有柒頭記者寫明係基新學生.

- 校長火滾:
1) 幫你地差佬係好心, 但係校名揚左, 違反保密協議, 感覺被出賣
2) 柒頭記者亂咁講被捕人士係基新學生. 有無搞錯? 卧底唔係黎查基新, 係借基新名去查區內販毒案. 三姑六婆師奶盲毛知啲唔知啲, 以後都會亂講基新仔好多人吸毒, 第時收生不足, 呢條數邊個咩.

【明報專訊】警方派新紮師姐當臥底，混入中華基督教會基新中學當中三生，拘捕36人。校方直斥執法人員違反保密承諾，導致學校名稱曝光，對校內師生構成沉重傷害。校長郭燕薇對決定協助警方感後悔及被出賣，指一直相信執法人員保守秘密是「太傻、太天真」。警方昨日向校方道歉，承諾獨立調查泄密事件及公開澄清沒有該校學生被捕。

事實上，不單學校名稱曝光，網上熱烈討論女臥底身分，多個網上討論區貼出多張照片，聲稱是該名女臥底的警校畢業照及與家人合照，又指已將女臥底身分「起底」。
澄清校內無學生犯罪

基新辦學團體中華基督教會學務總監許俊炎要求，警方追查泄密之餘，應公開澄清派臥底入學校並非懷疑校內學生犯罪，只是協助警方調查區內毒品罪行，否則以後協助警方的學校均被標籤為犯罪學校，日後再無學校願意協助。郭燕薇考慮向

申訴專員公署
投訴警方，保留法律追究權利。

郭燕薇強調，警方邀請新界區多所學校參與，獲邀學校並非有人犯案，她當時與校監商量後，認為協助警方是盡公民責任，幫助下一代打擊毒品罪行。豈料昨日校名遭公開，更有人發出不實信息指有校內多名學生被捕，警方必須追究泄密者及澄清事件。

傷害嚴重 憂影響收生

北區是收生不足重災區之一，郭燕薇強調，該校是高增值學校，報名人數一直充足，每年逾200學生叩門，從不擔心收生，惟今次事件對學校傷害嚴重，擔心影響收生。她慨嘆︰「學校坦誠協助警方，但換來可能3年後結束。」

立法會
保安事務委員會副主席涂謹申讚賞基新中學具道德勇氣，協助警方派臥底入校。他相信學校名稱曝光是無心之失，警方拘捕犯人的地點都迴避學校。他估計，有警方人員刻意表揚學校有承擔，忽視學校意願，是「愛人等於害人」。他擔心，學校原本已不太願意有臥底入校，此後學校對臥底更是敬而遠之。

警司到校道歉 跟進泄密

律政司發言人透露，法官並無就本案件作出任何禁止公開涉案學校的命令，但控方在庭上、案情及控罪書上均沒有披露學校名稱。

負責是次卧底行動的新界北總區刑事偵緝總部高級警司梁展華昨午親自到校道歉及商討跟進行動。他強調，前日校園販毒案被捕者中，沒有基新學生，但他不肯回應雙方有否保密協議。他透露，新界北總區已成立專責小組調查資料外泄原因，到底是從警隊內部或其他途徑泄密，並重申警方重視資料保密，將會嚴肅處理。郭燕薇接受警方道歉。

同問,點解淨係男唔可以長髮?

女pat陰都係唔可以過長

陰公
十年前我讀中學係咁
到左十年後一樣係咁

根本完全無進步過

諗起以前中學會捉啲頭髮有問題既人上台出黎屌
早會個陣幾百人睇住 痴撚線

個訓導係咪叫黃潮生
利申，校友

個頭幾長關教學、學習撚事

數字校長？

佢話我頭髮長以為係女仔
我話佢陸軍裝咁以為啱啱出冊

以前中學個訓導都會剪人頭髮
但佢係剪得幾好
呢個剪到咁 擺明玩鳩個學生

個訓導係咪on9
叫佢地今日去剪咪得

好過動手剪人頭髮

最憎學校管呢管路

利申：年過30，最憎教畜

之前讀書有條友剷光哂左右後邊
得翻中間一汁毛
比個校長話佢標奇立異
搞到學都唔洗翻
去剪個光頭 比全級人笑死

學生時期最撚憎訓導

同區其他學校出名嚴都係叫人返去剪
你哋咁捉頭髮有咩用？
捉完咪又係出返啲band 3學生

gel頭,過眉

女學生唔比放頭髮落黎已經夠晒奇撚怪 一定要紮起
我唔明女仔放頭髮有幾壞

姓黃定係姓孔既呀蛇幫你剪？

利申校友

黃

台灣連染髮都得

免費就大曬？
根據你的邏輯
咁強姦犯係咪免費提供性服務，有咩要告？

如果係強迫剪、出手剪、唔同意之下剪
其實係侵犯了人權

同強姦無分別

如果頭髮過長唔啱
可以罰佢停課

基督教

呢間學校d mk妹好撚正